<archimate:BusinessProcess
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Analyseren kwalificatiedossier en keuzedelen"
    id="c5078af8-f5cc-40c8-8331-0825ed099eb3"
    documentation="Het kwalificatiedossier beschrijft de eisen waaraan een student moet voldoen om zijn/haar diploma te behalen. Het beschrijft wat de student gaat leren. Elk dossier bevat één of meer kwalificaties en iedere kwalificatie leidt tot een diploma. Hoe beter de diploma-eisen aansluiten op de wensen van het bedrijfsleven, hoe groter de kans op een baan voor een beginnende beroepsbeoefenaar én hoe beter bedrijven hun vacatures kunnen vervullen. &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Het kwalificatiedossier beschrijft:&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;* De kerntaken, werkprocessen, kennis en vaardigheden van de kwalificatie.&#xD;&#xA;* De generieke eisen voor Nederlandse taal, rekenen en eventueel Engels.&#xD;&#xA;* De vereisten voor loopbaan en burgerschap.&#xD;&#xA;* In keuzedelen ook (specifieke) kerntaken, werkprocessen en/of kennis en vaardigheden.&#xD;&#xA;* De beschrijvingen van behoeften en wensen in het kader van eventueel verder leren.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Ten behoeve van de ontwikkeling of bijstelling van het opleidingsaanbod worden per opleiding het kwalificatiedossier en de relevante keuzedelen geanalyseerd om de leerdoelen vast te stellen. De leerdoelen zijn niet alleen gebaseerd op de kwalificatiedossiers, maar ook op de onderwijsvisie en de behoefte van de (regionale) arbeidsmarkt en potentiële studenten. De leerdoelen vormen de basis voor het onderwijs- en examenplan van een opleiding. Het aanbod aan keuzedelen wordt geanalyseerd met als doel de keuzedelen te selecteren waar studenten belangstelling voor hebben en die aansluiten bij de regionale opleidingsvraag. Deze keuzedelen hoeven niet gekoppeld te zijn aan het kwalificatiedossier waarvoor de opleiding opleidt. De keuzedelen worden in het onderwijs- en examenplan opgenomen. Een actueel overzicht van alle keuzedelen is te vinden op de site van de SBB.&#xD;&#xA;">
  <properties
      key="Input"
      value="1) Kwalificatiedossier en keuzedelen SBB, 2) Onderwijsvisie en regionale behoefte arbeidsmarkt"/>
  <properties
      key="Output"
      value="Leerdoelen voor een (te ontwikkelen) opleiding"/>
  <properties
      key="Proces"
      value="Vaststellen leerdoelen voor een (nieuwe) opleiding op basis van de behoefte van arbeidsmarkt, potentiële studenten en regio"/>
  <properties
      key="MORA-type"
      value="Proces"/>
</archimate:BusinessProcess>
