<archimate:BusinessProcess
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Analyseren omgeving en arbeidsmarkt"
    id="839615d6-962c-46fd-8bcc-29e405000f9f"
    documentation="Voor zowel de mbo-school als de onderwijsteams is het belangrijk dat het onderwijs relevant blijft. Hier zijn zowel interne- als externe ontwikkelingen bepalend in.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;De missie van de school, interne randvoorwaarden en externe randvoorwaarden, zoals wet- en regelgeving, inspectietoezicht en de kwalificatiestructuur, bepalen de kaders waarbinnen het onderwijs plaatsvindt. Ook zijn er ontwikkelingen in de omgeving die van invloed kunnen zijn op het onderwijsaanbod. Denk aan (innovatieve) initiatieven in de omgeving (vanuit de gemeente, bedrijven, provincie) of regionale of Europese projecten waarbij de opleiding kan aansluiten (en waar eventueel subsidie voor is), of aan regionale samenwerkingsverbanden die relevant zijn voor de opleiding.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Binnen de omgeving van de mbo-school is de arbeidsmarkt belangrijk: het onderwijs moet zo goed mogelijk aansluiten op de vraag en ontwikkelingen op de arbeidsmarkt.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Onderstaand proces kun je als team gebruiken bij het analyseren van de arbeidsmarkt:&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;    Verzamel arbeidsmarktdata uit de regio en sector. Dit kan bijvoorbeeld via de website van de SBB of werk.nl. Ook bedrijven in de regio waar de mbo-school mee samenwerkt kunnen goede bronnen zijn.&#xD;&#xA;    Breng de innovaties en ontwikkelingen die voor de opleiding relevant zijn in kaart&#xD;&#xA;    Verzamel informatie voor de betreffende regio over hoeveel studenten een opleiding volgen en wat hun perspectief is op de arbeidsmarkt&#xD;&#xA;    Onderzoek welke behoeftes er in de regio zijn in het kader van leven lang ontwikkelen&#xD;&#xA;    Vergelijk het aanbod van opleidingen met andere scholen in de regio en in Nederland&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;">
  <properties
      key="MORA-type"
      value="Proces"/>
</archimate:BusinessProcess>
